{
    "question": "Materi tentang peraturan disekolah\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>Peraturan dan tata tertib sekolah adalah semua ketentuan atau peraturan dan program yang dibuat oleh sekolah yang mengimplementasikannya harus mengandung nilai-nilai budi pekerti dan tidak boleh bertentangan dengan nlai-nilai budi pekerti, sehingga membuat suasana sekolah yang kondusif.</p><p></p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban: </strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>Peraturan Sekolah: Merupakan ketentuan atau tata tertib yang dibuat oleh pihak sekolah dan harus ditaati oleh semua warga sekolah. Berikut aturan yang ada di sekolah:</strong></p><ul><li><strong> Siswa tidak boleh terlambat.</strong></li></ul><p><strong></strong></p><ul><li><strong> Siswa wajib memakai seragam dengan rapi dan atribut lengkap.</strong></li></ul><p><strong></strong></p><ul><li><strong> Siswa laki-laki tidak boleh memanjangkan rambutnya.</strong></li></ul><p><strong></strong></p><ul><li><strong> Siswa perempuan tidak boleh memakai perhiasan yang mencolok.</strong></li></ul><p><strong></strong></p><ul><li><strong> Semua siswa harus menghormati Guru.</strong></li></ul><p><strong></strong></p><ul><li><strong> Siswa wajib membuat surat izin jika tidak masuk sekolah.</strong></li></ul><p><strong></strong></p><ul><li><strong> Siswa harus siswa wajib menjaga ketertiban dan ketenangan kelas.</strong></li></ul><p><strong></strong></p><ul><li><strong> Siswa harus masuk 15 menit seblum bel masuk kelas.</strong></li></ul><p><strong></strong></p><ul><li><strong> Siswa tidak boleh membuat kegaduhan di dalam kelas maupun di lingkungan sekolah.</strong></li></ul><p></p><p><strong>Penjelasan: </strong></p><p><strong></strong></p><ul><li><strong>Peraturan merupakan sebuah ketentuan yang dibuat untuk membatasi tingkah laku atau mengikat seseorang atau masyarakat. Aturan membuat sesuatu yang boleh dilakukan serta tidak boleh dilakukan.</strong></li></ul><p><strong></strong></p><p><strong>Kelas: \u00a07 SMP</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>Mapel: \u00a0Ppkn</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>Kategori: -</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>Kata kunci: Peraturan di sekolah.</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>SEMOGA MEMBANTU DAN JADIKAN JAWABAN TERBAIK</strong></p><p><strong>SELAMAT BELAJAR</strong></p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "berikan-contoh-tindakan-yg-kmu-lakukan-sebagai-makhluk-ekonomi-da-791",
            "question": "Berikan contoh tindakan yg kmu lakukan sebagai makhluk ekonomi dan sebutkan pula tujuan kmu melakukan tindakan itu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>membeli barang, tujuan memenuhi kebutuhan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>tindakan ekonomi</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>membeli bahan pangan untuk membuat makanan, tujuannya untuk memenuhi kehidupan sehari hari</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kapan-dewan-perwakilan-rakyat-di-dirikan-545",
            "question": "Kapan DEWAN PERWAKILAN RAKYAT di dirikan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sejarah DPR RI dimulai sejak dibentuknya Komite Nasional Indonesia Pusat (KNIP) oleh Presiden pada tanggal 29 Agustus 1945 (12 hari setelah Proklamasi Kemerdekaan Republik Indonesia) di Gedung Kesenian, Pasar Baru Jakarta.</p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu......</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>29 Agustus 1945</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>di gedung kesenian JAKARTA</p><p>Dewan Perwakilan Rakyat Republik Indonesia (DPR-RI), umumnya disebut Dewan Perwakilan Rakyat (DPR) adalah salah satu lembaga tinggi negara dalam sistem ketatanegaraan Indonesia yang merupakan lembaga perwakilan rakyat. DPR terdiri atas anggota partai politik peserta pemilihan umum yang dipilih melalui pemilihan umum.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebagai-seorang-pelajar-kita-dapat-mengisi-kemerdekaan-dengan-a-136",
            "question": "Sebagai seorang pelajar, kita dapat mengisi kemerdekaan dengan?    A bermain\r\nB menonton televisi\r\nC belajar\r\nD membaca\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c.belajar</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-tuliskanlah-letaknama-daerahnyawilayahnya-kerajaan-sriwija-392",
            "question": "1. Tuliskanlah letak/nama daerahnya/wilayahnya\u00a0    Kerajaan Sriwijaya, Singasari, Kerajaan Sunda dan Majapahit\u00a0 ....\r\n\r\n2. Tuliskanlah tanda/bukti adanya\u00a0\r\nKerajaan Sriwijaya, Singasari, Kerajaan Sunda dan Majapahit\u00a0 \u00a0....\r\n\r\n3. Tuliskanlah nama raja pertama\u00a0\r\nKerajaan Sriwijaya, Singasari, Kerajaan Sunda dan Majapahit\u00a0 ....\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>1) -sriwijaya berada di palembang (Sumatera Selatan) </p><p>   -singasari berada di malang (Jawa Timur) </p><p>   -Sunda berada di Jawa Barat</p><p>   -Majapahit berada di mojokerto (Jawa Timur) </p><p></p><p>2) -bukti adanya kerajaan Sriwijaya adalah ditemukannya prasasti talang tuo</p><p>   -bukti adanya kerajaan Singasari adalah beradanya candi Singhasari</p><p>   -bukti adanya kerajaan Sunda adalah ditemukannya prasasti batu tulis</p><p>  -bukti adanya kerajaan Majapahit adalah beradanya candi Penataran</p><p></p><p>3) -raja pertama kerajaan Sriwijaya adalah raja Dapunta hyang atau lebih dikenal dengan nama sri jayanasa</p><p>  -raja pertama kerajaan Singhasari adalah raja ken Arok yg bergelar Sri rajasa Bathara sang amuwarbhumi</p><p>  -raja pertama kerajaan Sunda adalah raja Tarusbawa</p><p>  -raja pertama kerajaan Majapahit adalah raja Raden Wijaya/Kertarajasa jayawardhana</p><p></p><p></p><p>SEMOGA MEMBANTU </p><p>    </p><p>    </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "23-berikut-ini-yang-tidak-termasuk-tujuan-program-kur-yaitu-a-m-511",
            "question": "23. Berikut ini yang tidak termasuk tujuan program KUR yaitu    A. Membantu mengurangi persentase penduduk miskin di Indonesia\r\n B. Membantu masyarakat menengah kebawah untuk menjadi Wirausaha yang mandiri\r\n C. Menciptakan masyarakat yang konsumtif karena proses peminjamannya sangat mudah tanpa\r\n jaminan\r\n D. Dapat membantu masyarakat golongan menengah kebawah dalam memulai dan mengembangkan\r\n usahannya.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3>D. dapat membantu masyarakat golongan menengah dalam memulai dan mengembangkan usahanya</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-jenis-badan-usaha-berdasarkan-pemiliknya-376",
            "question": "Sebutkan 3 jenis badan usaha berdasarkan pemiliknya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>-Badan Usaha Milik Negara (BUMN) Badan Usaha Milik Negara adalah badan usaha yang didirikan oleh pemerintah dengan modal sepenuhnya dimiliki oleh pemerintah / negara. </p><p>-Badan Usaha Milik Swasta (BUMS) </p><p>-Badan Usaha Campuran.</p><p></p><p></p><h2>Semoga Bermanfaat Ya</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "indonesia-sudah-merdeka-sejak-tahun-1945-sebagai-generasi-penerus-182",
            "question": "Indonesia sudah merdeka sejak tahun 1945 sebagai generasi penerus harus mengupayakan agar pembangunan nasional dapat dilakukan secara terus-menerus tanpa banyak kendala banyak faktor pendukung dan penghambat pembangunan nasional sifikasi kan faktor apa saja yang merupakan faktor pendukung dan penghambat pembangunan nasional\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>perbedaan pendapat berkembangnya paham rasisme dan lain sebagai nya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hal-pokok-dalam-perekonomian-indonesia-adalah-bidang-usaha-d-769",
            "question": "Hal pokok dalam perekonomian Indonesia    adalah ....\r\nbidang usaha dan perusahaan\r\njenis usaha dan sektor usaha\r\nsektor usaha dan pelaku usaha\r\nperusahaan dan pelaku usaha TOLONG BANTU JAWAB YA TERIMAKASIH\u25c9\u203f\u25c9\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h2>Jawaban : </h2><p></p><ul><li>\u00b0\u25cf Sektor Usaha dan Pelaku Usaha</li></ul><p></p><h2>Semoga Membantu </h2><p></p><p><em>#</em><em>G</em><em>o</em><em>o</em><em>d</em><em> </em><em>N</em><em>i</em><em>g</em><em>h</em><em>t</em><em> </em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-kamu-ketahui-tentang-gaya-dan-gerakjelaskan-273",
            "question": "Apa yang kamu ketahui tentang gaya dan gerak?jelaskan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Gaya adalah tarikan atau dorongan yang menyebabkan suatu benda bergerak, Sedangkan, gerak adalah perpindahan posisi benda dari tempat asalnya ke tempat lain.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gaya adalah tarikan atau dorongan sedangkan gaya adalah perpindahan posisi benda dari asalnya berpindah ke tempat yang lain</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Spero che aiuti</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "budi-utomo-merupakan-salah-satu-organisasi-pelopor-pergerakan-nas-757",
            "question": "Budi Utomo merupakan salah satu organisasi    pelopor pergerakan nasional yang dibentuk\r\nkaum intelektual. Keberadaan organisasi\r\ntersebut menunjukkan bahwa ...\r\n\r\na.pendidikan masa kolonial memunculkan kesadaran berorganisasi\r\nb. pemerintah kolonial Belanda mendukung pergerakan kaum intelektual\r\nc.pergerakan nasional dibentuk dari golongan\r\nbangsawan dan intelektual\r\nd. pendidikan pada masa kolonial hanya diberikan bagi golongan bangsawan\r\ne.kebijakan pendidikan kolonial Belanda\r\nmemicu munculnya pergerakan nasional\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B.Pemerintah kolonial belanda mendukung pergerakan kaun intelesktual</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}